[2015] 吉野家採用中国黑龍江米

吉野家稱用「黑龍江日式米」 網民憤怒了：中國米你食埋我個份

香港吉野家「我們憤怒了」的聲明傳遍Facebook，稱近日又收到誤傳他們用日本福島米飯的信息，忍無可忍報警處理，還作出安全承諾，指該店採用的是黑龍江日式珍珠米，不料卻釀成「公關災難」。

吉野家在Facebook專頁稱，他們採用黑龍江黑土壤種植的日式珍珠米，而穀飼牛則主要來自美國優質認可農場，以上等粟米及小麥餵飼。

不料，這個溫馨的「安全承諾」卻引來網民激烈反應。截至今午約1時，專頁已有逾千條留言批評吉野家標榜自己是日本食店，卻使用內地食材。有人說：「一直以為你哋用日本米先幫襯，你咁講一講，很有被欺騙嘅感覺」。更多網民說「你話用福島米我都冇咁驚」、「我寧願食福島米」、「中國米你食埋我個份」、「套餐成40蚊，仲要食大陸米，真係幫襯茶記好過」。

不過亦有人在留言中指出，黑龍江出產的大米質素不錯，又有網民說「咁平，一向都知係用大陸米啦」。

好在唔係日本福島米
驚有輻射
而家放心了

反信用制度先要杯葛大陸支付支付系統！
大家幫手推